# NASA
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/nasa_logo1t.webp)](f/c/n/nasa_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, +1(202)358-00-01, Fax +1(202)358-43-38;<br> *NASA Headquarters, 300 E. Street SW, Suite 5R30, Washington, DC 20546, USA*<br> <http://www.nasa.gov/home/index.html> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/НАСА)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Национальное управление по аэронавтике и исследованию космического пространства** *(англ. National Aeronautics & Space Administration, сокр. NASA)* — ведомство федерального правительства США, подчиняется Президенту США. Осуществляет гражданскую космическую программу страны, а также научные исследования воздушного и космического пространств и научно‑технологические исследования в области авиации, воздухоплавания и космонавтики (по терминологии США — астронавтики). Создано 29 июля 1958 года.

Предпочитают всегда иметь не менее 2 исполнителей одной задачи.

**Организации NASA:** (under the Associate Administrator)

- [Ames Research Center](arc.md) — IT, фундаментальная аэронавтика, био и космические технологии.
- Armstrong Flight Research Center — Проводит исследования полётов аппаратов. Изучается возможность применения принципиально новых авиационных двигателей, например водородных или двигателей использующих солнечную энергию.
- [Glenn Research Center](grc.md) — Разрабатывает и разрабатывает инновационные технологии для продвижения проектов НАСА в области аэронавтики и освоения космоса.
- [Goddard Institute for Space Studies](giss.md) — Прогнозирование атмосферных и климатических изменений в 21 веке. Исследование объединяет анализ комплексных глобальных наборов данных с глобальными моделями атмосферных, наземных и океанических процессов.
- [Goddard Space Flight Center](gsfc.md) — Проектирование космических аппаратов, приборов и новых технологий для изучения Земли, Солнца, нашей Солнечной системы и Вселенной.
- [Jet Propulsion Laboratory](jpl.md) — Проектирование автоматических станций, беспилотных КА.
- Johnson Space Center — Занимаются пилотируемыми проектами.
- Katherine Johnson Independent Verification & Validation Facility — Разработка и контроль ПО.
- [Kennedy Space Center](spaceport.md) — Подготовка к запуску и запуск аппаратов на околоземную орбиту и в космическое пространство.
- Langley Research Center — Разработка инновационных технологий для авиации, исследования Земной атмосферы, разработка космических технологий.
- Marshall Space Flight Center — Разработка и производство двигательных и силовых установок, ракет-носителей, космических систем, технологий.
- NASA Engineering & Safety Center — Техническая оценка и консультация. Предоставление в форме письменных отчетов профилактических и корректирующих рекомендаций. Выявление потенциальных проблем.
- NASA Headquarters — Руководство агентства.
- NASA Michoud Assembly Facility — Производство и сборка конструкций и систем КА и РН.
- NASA Safety Center — Развитие персонала, процессов и инструментов, необходимых для безопасного и успешного достижения стратегических целей НАСА.
- NASA Shared Services Center
- Stennis Space Center — Проведение испытаний ракетных двигателей, разработка технологий дистанционного зондирования.
- Wallops Flight Facility — Предоставляет недорогие пусковые услуги для потребностей правительства и коммерческого сектора. Спектр возможностей: испытания инновационных самолетных технологий, беспилотных летательных аппаратов и высотных аэростатов, запуск суборбитальных и орбитальных ракет, отслеживание и управление спутниками.



**Структура NASA:** <https://www.nasa.gov/about/org_index.html>

1. **Administrator / Deputy Administrator**
   - Advisory groups NAC & ASAP — Предоставляют рекомендации Управляющему.
   - Chief financial officer
   - Chief information officer
   - Communications — Создание новостных и медиа материалов (пресса).
   - Inspector gerenal — Наблюдение за проектами и деятельностью агентства, формирование отчетов.
   - Legislative & intergovernmental affairs — Руководство и координация всех отношений, как законодательных, так и правовых, между НАСА и Конгрессом Соединенных Штатов, а также правительствами штатов и местными органами власти.
   - STEM engagement — Создание образовательных материалов. Организация учебных классов, факультативов.
1. **Associate Administrator**
   - Aeronautics research mission directorate — Проектирование, разработка и испытание продвинутых авиационных технологий.
   - Chief engineeer
   - Chief health & medical officer — Разработка средств космической медицины. Контроль и организация программ поддержания здоровья сотрудников агентства.
   - Chief safety & mission assurance — Отвечает за обеспечение безопасности и повышение эффективности всей деятельности НАСА посредством разработки, внедрения и контроля политик и процедур безопасности, надежности, ремонтопригодности и обеспечения качества в масштабах всего агентства.
   - Chief scientist
   - Chief technologist
   - Human exploration & operations mission directorate — Руководство космическими исследованиями агентства, проводимыми при помощи человека.
   - Mission support directorate — Управление ведомственными средствами и возможностями. Улучшение процессов с целью снижения рисков, увеличения эффективности.
      - Chief human capital officer — Организация мероприятий по комфортное рабочее пространство. Анализ зависимости эффективности агентства от действий сотрудников.
      - Headquarters operations
      - NASA shared services center — Выполняет отдельные бизнес‑операции для всех центров НАСА в области финансового управления, кадров, информационных технологий, закупок и поддержки бизнеса.
      - Procurement — Изучение и внедрение инновационных и эффективных бизнес‑решений для оптимизации возможностей и действий, которые позволяют выполнять задачи НАСА.
      - Protective services
      - Strategic infrastructure — Управление активами и возможностями, планирование и принятие решений, снижение текущих и будущих рисков, связанных с инфраструктурой. Отвечает за создание инфраструктуры, соответствующей целям НАСА.
   - Science mission directorate — Проведение научных исследований, расширение областей применения научных открытий.
      - Astrophysics Division
      - Earth Science Division
      - Heliophysics Division
      - [Jet Propulsion Laboratory](jpl.md)
      - NASA management office — Регламентирует отношения и выполняет надзор за выполнение контрактов между НАСА и лабораторией реактивного движения
      - Planetary Science Division
   - [Space technology mission directorate ⎆](https://www.nasa.gov/directorates/spacetech/home/index.html) (STMD) — Разработка инновационных космических технологий.
1. *Associate administrator for strategic engagement & assessment*
   - General counsel — Решение вопросов в области этики, налогового права, экологического права, трудового права, гражданских прав и законодательства о равной занятости, закона о раскрытии информации, закона о безопасности и защите, вопросов проживания иностранцев, меморандумов о взаимопонимании и других соглашений и других вопросов административного права в продвижении стратегических целей НАСА. Отвечает за предоставление юридических консультаций и консультаций по международным вопросам в штаб-квартире и во всех центрах НАСА.
   - International & interagency relations — Обеспечивает исполнительное руководство и координацию всех международных и межучрежденческих мероприятий и партнерств НАСА, а также взаимодействия в области политики между НАСА и другими исполнительными органами и учреждениями США.
1. *Chief of staff*
1. *Deputy associate administrator*
   - Diversity & equal opportunity — Руководит политикой и программами в области разнообразия и гражданских прав, что позволяет целому ряду талантов вносить свой вклад в состав НАСА. Смысл diversity/разнообразия сводится примерно к следующему: организации должны нанимать разных людей как по поверхностным характеристикам — разных полов, возрастов, культур и рас, образования, так и по внутренним характеристикам — разные ценности, мировоззрение, жизненный и профессиональный опыт, знания и способ мышления.
   - Small business programs — Предоставление возможности малым предприятиям участвовать в контрактах НАСА.
1. *Office of agency council staff*
1. *Office of strategic engagements & assessments*

Некоторые примечательные отделы и ПО:

- [Open](nasa_open.md) — a lot of data & tools
- [Scientific & technical information program](nasa_sti.md) (STI)
- Scientific visualization studio

Некоторые примечательные программы:

- [TALOS](talos.md) (Thruster Advancement for Low-temperature operation in space) by STMD


## The End

end of file
